\documentclass[12pt,a4paper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english,german]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage[left=2cm,right=2cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\setlength{\parindent}{0pt}

\author{Protokollführer: Maximilian Dühr; Überarbeitet von: Till Köhler}
\title{Sitzungsprotokoll Gruppentreffen 2014-10-20}
\date{}

\begin{document}

\maketitle

\subsection*{Anwesenheit}
\medskip
\begin{itemize}
\item Philipp Waack (Chefprogrammierer)
\item Philipp Jäschke (Assistent)
\item Christoph Kepler (Operator)
\item Maximilian Dühr (Sekretär)
\item Till Köhler (Testverantwortlicher)
\end{itemize}

\subsection*{Dauer des Treffens}
\medskip
\begin{itemize}
\item Beginn: 13:30
\item Ende: 15:30
\end{itemize}

\noindent\rule{\textwidth}{1pt}

\subsection*{Tagespunkte}
\medskip

\subsubsection*{Zusammenfassung Gruppentreffen 2014-10-17}
\begin{itemize}
\item für alle Abwesenden
\item siehe Protokoll Gruppentreffen 2014-10-17
\end{itemize}

\subsubsection*{Absprache zur Rollenverteilung}
\begin{itemize}
\item keinerlei Einwände zu den vergebenen Rollen
\end{itemize}

\subsubsection*{Weitere gemeinsame Einrichtung erforderlicher Software}
\begin{itemize}
\item Beendigung der Einrichtung der Programmierumgebung (Spring Tool Suite, Maven, Git)
\item Download/Installation von GitHub for Windows und dem Salespoint-Framework
\item Verbinden vom Git-Repository mit FusionForge
\end{itemize}

\subsubsection*{Vorstellung des Entwurfes zum Pflichtenheft}
\begin{itemize}
\item durch Philipp W.
\end{itemize}

\subsubsection*{Zusammentragen der Grobentwürfe zum Use-Case-Diagramm}
\begin{itemize}
\item vorerst nur mit 3 Akteuren: Gast, Kunde (erbt von Gast), Angestellter
\item auftretende Fragen:
\begin{itemize}
\item Erstellung von Benutzerkonten mit Log-In und Log-Out? Erfassung von E-Mail und Passwort?
\item Warenkorb nötig oder direktes Kaufen?
\item Auftrag stornieren möglich? Artikelrücksendung möglich?
\item Weitere Akteure, wie Administrator, Chef, ...?
\item Haben Angestellte auch ein Konto?
\item Was gehört alles in die Benutzerverwaltung? Konto aktivieren, sperren, entsperren möglich?
\end{itemize}
\item zusätzlich zur Benutzer- und Artikelverwaltung sind nötig:
\begin{itemize}
\item Verwaltung des Kalenders und der Lesungen
\item Verwaltung der Kategorien
\item bei Möglichkeit der Storno bzw. Rücksendung: Auftragsverwaltung
\end{itemize}
\end{itemize}

\subsubsection*{Vorläufige Aufgabenverteilung zur Entwurfsphase}
\begin{itemize}
\item Chris: Pflichtenheft
\item Till: Anwendungsfälle (tabellarisch und als UML-Diagramm)
\item Philipp W. und Max: CRC-Karten und Überarbeitung des Projektplans
\item Philipp J.: Top-Level-Architektur und Kontextmodell
\end{itemize}

\subsubsection*{Aufgaben bis zum Tutorentreffen 2014-10-22}
\begin{itemize}
\item Chris: Überarbeitung der Website
\item Till: Entwurf eines Use-Case-Diagrammes
\item Alle: entgültiger Abschluss aller Software-Einrichtungsvorgänge; selbstständige Beschäftigung mit den Programmbeispielen Guestbook und Videoshop
\end{itemize}

\end{document}