\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage[english,german]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{ae}
\usepackage{comment}
\usepackage{enumerate}
\author{Maximilian Dühr} 
\date{}
\title{
\normalfont
\normalsize
\huge{Projektselbsteinschätzung}
}

\begin{document}

\maketitle


\newpage

\section*{Bewertung}
\paragraph{Note: 1.3}

\section*{Projektverlauf}
\paragraph{Das Team bestand aus Studenten aus verschiedenen Studiengängen und Semestern. Trotz dieser schwierigen Startbedingungen und der sich daraus ergebenen schwierigen Findung eines gemeinsamen Termins verlief die Zusammenarbeit in der Gruppe außerordentlich gut. Die Aufgabenverteilung und Organisation regelmäßiger Treffen war schnell erledigt und die Arbeit wurde von allen Gruppenmitgliedern gewissenhaft erledigt. Die Kommunikation innerhalb der Gruppe verlief gut und jeses Mitglied brachte sich ein. Ich persönlich bin sehr zufrieden mit dem Endergebnis und  habe in diesem Semester durch das Softwaretechnologieprojekt sehr viel gelernt, sowohl im Bereich der Teamarbeit als auch das Entwickelns von Software betreffend. Die Anforderungen und der benötigte Arbeitsaufwand des Projektes waren gut auf ein Semester ausgelegt, jedoch hätte ich mir mehr Einarbeitungszeit in die neuen Frameworks gewünscht, da mir sowohl Spring als auch Thymeleaf komplett unbekannt waren und beide sehr umfangreich ausfallen.}

\section*{Endergebnis}
\paragraph{Unser Programm erfüllt alle Muss- und Wunschkriterien bis auf den Versandt der Rechnung als PDF per Email. Darüberhinaus ist das Endergebnis von guter Qualität und läuft problemfrei, sodass ich es als Erfolg werte.}
\end{document}